英領館：獲悉香港不承認雙重國籍 持英護照入境未必能獲領事協助

英國政府早前開放港人申請BNO特別簽證，隨即引來中港兩地反制，更有傳中國政府有意在港引入《國籍法》，不容許香港人持有雙重國籍。

繼加拿大外交部日前指，香港拒絕領事館為雙重國籍被拘人士提供協助後，英國駐港總領事館今（8日）稱，獲悉香港不承認雙重國籍，擁有雙重國籍人士在港，即使持英國護照入境，都可能未能獲得領事協助。

被中國籍

首先係中國人

就算國籍變更，要捉你嘅下場將會同瑞典籍嘅桂民海一樣

學訓街卿話齋, 最撚恐怖係由英國政府同加拿大政府幫你宣佈中止雙重國藉政策, 佢自己都唔敢行出黎講

即係提水叫你班BNO快D走，而家支那夾鳩硬黎，只要你係中國人樣＋中國名＋係香港，英國就唔可以提供領使服務。
包括BNO ／BC ／加拿大籍.......

一早寫明，唔係今日先有

全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋
四. 在外國有居留權的香港特別行政區的中國公民，可使用外國政府簽發的有關證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述證件而享有外國領事保護的權利。

屌，唔承認咋？
幾時先褫奪BNO嘅中國籍先？

中國不承認雙重國籍，但英國允許雙重國籍的存在。中國不允許雙重國籍護照持有人通過撤僑通道離開中國。

來自約克的弗朗西斯（Natalie Francis）說，她被告知必須將三歲的兒子留在中國，因為兒子有中國護照。

她說：「接到電話時，我無語了。」

簡單講條友有回鄉証 特區護照就係中國藉男子

香港班BC好閉翳

仲有就係叫香港出世既BC/BNO都好，無咩必要都唔好踏足香港，英領保你唔到

其實領事有咩可以幫手?最多咪探監，又唔係有治外法權

呢個英國領事館呢

即係閉關鎖國啦

中國發癲封城，就算撒僑你都無得走啊 ，睇 #12

仲有

林鄭月娥：我要扮專家講多次 封區相當有效 聽到有市民要求「全港性」咁做

支那仲未敢求奇捉個外國人
不過就算你攞BC都好，支那都係當你中国人，莫須有罪外隨時奉上

比返個心理準備要留港個批

咁即係全部外國藉都仆街，啱先National Post 都有類似新聞，話因為唔recognize dual citizenship，香港加拿大人係香港有可能唔會有領事館保護

只要你人在中國拎咩護照都冇用

有之前唔用，而家用

屈個支藉俾人，肯住撚手唔認有多個國藉
正流氓